<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="#E4E4E4">

    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical">

        <ImageView
            android:id="@+id/imageView"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:scaleType="fitXY"
            android:src="@drawable/picfrist" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginBottom="16dp"
            android:background="@drawable/shape_bg_textview"
            android:layout_marginTop="-48dp"
            android:layout_marginStart="16dp"
            android:fontFamily="@font/kanit_regular"
            android:layout_marginEnd="16dp"
            android:text="การสถาปนากรุงรัตนโกสินทร์เป็นราชธานีใน ปี พ.ศ. ๒๓๒๕ ถือเป็นจุดเริ่มต้นที่สำคัญอีกครั้งหนึ่ง ของสยามประเทศ การสืบทอดวัฒนธรรมประเพณีอันดีงามมาแต่ครั้งเก่าแก่ได้ถูกสืบสานอย่างมิได้ขาดสาย การแต่งกายถึงเป็นตัวอย่างหนึ่งที่ชี้ให้เห็นถึงวัฒนธรรมที่มีการสืบทอดมาตั้งแต่สมัยอยุธยาจนกระทั่งการ ผสมผสานกับการวัฒนธรรมของชาวตะวันตก รูปแบบการแต่งกายในสมัยรัตนโกสินทร์ โดยเฉพาะภายใน พระราชสำนัก ถือเป็นแม่แบบที่ทำให้เราได้ศึกษาถึงลักษณะของการแต่งกายได้เป็นอย่างดี นับตั้งแต่ พระมหากษัตริย์ พระบรมวงศานุวงศ์ในระดับต่างๆ ขุนนาง ข้าราชการ จนกระทั่งถึงพ่อค้าคหบดี ประชาชนบุคคลโดยทั่วไป รูปแบบและการแต่งกายในแต่ละสถานะต่างมีเอกลักษณ์ในแบบของตนเอง รวมไปถึงองค์ประกอบอื่นๆ ที่นำเข้ามาประกอบ ไม่ว่าจะเป็นเครื่องประดับอาภรณ์ชนิดต่างๆ และทรงผม ทั้งนี้ย่อมมีการคงไว้ตามรูปแบบจารีตดั้งเดิม และปรับเปลี่ยนไปตามยุคตามสมัยเพื่อให้สอดคล้องกับชีวิต ความเป็นอยู่และบริบททางสังคม \n ในสมัยยุคต้นของกรุงรัตนโกสินทร์รูปแบบการแต่งกายยังคงได้รับเอกลักษณ์มาแต่ครั้นกรุงศรีอยุธยา สืบทอดทางจดหมายเหตุความทรงจำ บันทึกในรูปแบบประเภทต่างๆ ตลอดทั้งจิตรกรรมและประติมากรรม ที่แสดงออกถึงลักษณะในการแต่งกาย จะเห็นได้ชัดในสมัยรัชกาลที่ ๑ - รัชกาลที่ ๓ โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ภายในราชสำนักและชนชั้นสูง พ่อค้าคหบดีผู้มีทรัพย์ กระจายไปสู่ภายนอกสำนักสู่ประชาชนสามัญทั่วไป ในการรับรูปแบบอิทธิพลดังกล่าวนี้ย่อมเป็นไปตามสถานะภาพของแต่ละชนชั้นด้วย ยุคพัฒนาการแห่ง การเปลี่ยนแปลงทางด้านการแต่งกาย เริ่มได้รับการผสมผสานกับวัฒนธรรมตะวันตกซึ่งเข้ามามีอิทธิพล มาตั้งแต่ยุคต้นของกรุงรัตนโกสินทร์ ภาพดังกล่าวปรากฏเด่นชัดในช่วงรัชกาลที่ ๔-๕ การแต่งกายแบบไทย- จารีตประเพณียังคงได้รับการสืบสานได้อย่างชัดเจน เมื่อมีงานพระราชพิธีสำคัญผสมผสานกับรูปแบบ วัฒนธรรมตะวันตกที่เข้ามามีส่วนประกอบกับการแต่งกายไม่ว่าจะเป็น เครื่องประดับ พัด รองเท้า ถุงเท้า เป็นอาทิ ในส่วนของประชาชนต่างก็ได้รับกระแสแห่งการเปลี่ยนแปลงในครั้งนี้ด้วย ทั้งนี้ขึ้นอยู่กับสถานะ เป็นสำคัญ ในช่วงรัชกาลที่ ๖ - พ.ศ. ๒๔๘๐ เป็นช่วงยุคของการเปลี่ยนผ่านการแต่งกายเน้นการผสมผสาน ให้เป็นสากลมากยิ่งขึ้น โดยมีการผสมผสานกับวัฒนธรรมเดิมในบางกรณี ประกอบกับการรับแบบฉบับ แห่งความเป็นตะวันตกอย่างชัดเจน โดยเฉพาะช่วงรัฐนิยมอย่างเห็นได้ชัด"
            android:padding="16dp"
            android:textColor="@color/colorAccent"
            android:textSize="16dp" />


    </LinearLayout>

</ScrollView>